מדריך העברת כספים אל חשבון באינטראקטיב ברוקרס (IB)
המדריך כתוב בלשון נקבה, מוזמנים לתבוע אותי בתגובות.
1. יצירת נוטיפיקציה ב-IB.
מטעמי הלבנת הון, IB מעוניינים לדעת איזה חשבון בנק עתיד להפקיד כסף בחשבון שלהם וכמה כסף בדיוק הוא הולך להפקיד שם.
Sign in to your IB account => Funding => Fund Tranfers
הכניסי ל-3 השדות שיווצרו לך את הערכים הבאים: Deposit, ILS, Wire.
הכניסי את הסכום המדוייק שאת מעוניינת להעביר בשקלים מחשבון הבנק שלך לחשבון ב-IB לצורך השקעה (לדוגמה: 10000.0).
כעת תצטרכי להכניס את פרטי חשבון הבנק שלך ולקרוא למקור הזה באיזה שם שאת רוצה.
לאחר שתכניסי את הפרטים בפעם הראשונה, לא תצטרכי לעשות זאת בפעמים הבאת. תוכלי פשוט ללחוץ שם על "Saved Bank Information" ואז
“Yes, use saved bank information…”.
אם את לא בטוחה שאת הולכת להעביר את אותו סכום בדיוק מדי חודש, אז תקפידי ש“Would you like to make this a recurring transcaction” מסומן על "No".
בסיום יצירת הנוטיפיקציה תקבלי את פרטי החשבון להעברה (חלק יקבלו לסיטיבנק וחלק להפועלים).
1א. בסוף תהליך הנוטיפיקציה תקבלי דף הוראות לאיזה בנק להעביר את השקלים שלך. הבעיה שהם רושמים את מספר החשבון בפורמט Iban, ואם את רוצה לעשות העברת מס"ב (העברה פנים ישראלית רגילה), אז את צריכה מספר בנק, סניף, וחשבון. ישנם כמה וכמה מחשבונים ברשת שתוכלי להמיר את המספר מiban להתוהים שאת צריכה.
עם זאת, בתמונה תוכלי לראות את *אחד* משתי החשבונות שאינטראקטיב פתחו בישראל לקליטת שקלים. הוא בבנק סיטי בנק סניף תל אביב. השני בבנק הפועלים.
2. העברה רגילה פשוטה מחשבון הבנק שלך אל IB 
מניסיוני די בהעברה רגילה שחינמית בבנקים רבים.
את מעבירה את הסכום המדויק שנתת בנוטיפיקציה בשלב 1 מחשבון הבנק שלך אל החשבון ש-IB הנחו אותך בשלב 1.
חשוב מאוד: כדי שיידעו לנתב את הכספים שאת מעבירה לחשבון שלך ב-IB, עליך להוסיף הערה בהעברה. תחת "מטרת ההעברה" לחצי על "אחר" ורשמי את פרטי החשבון שלך הכוללים את שמך המלא באנגלית ומספר החשבון שלך ב-IB (לדוגמה: Yoko Ono U683249).
במקרה שפתחת חשבון משותף יחד עם בן זוגך, לא תמיד יהיה לך מקום להכניס את כל הפרטים לשדה המצומצם וההעברה עלולה להיכשל. הפיתרון לכך הוא להכניס את שם בעל החשבון העיקרי (Primary holder) ואת שם משפחתו בלבד, תוך השמטת בן הזוג השני.
כך במקום לנסות להכניס את Yoko Ono & John Lennon U683249 שכנראה יהיה ארוך מדי, יש לכתוב רק את בעל החשבון העיקרי ומספר החשבון. לדוגמה: Yoko Ono U683249 או John Lennon U683249.
ההעברה תעבור (לרוב) תוך יום עסקים אחד, ותקבלי התראה למייל מIB שהכספים זמינים לך בחשבון.
